# Uitgaan

Ik schrijf een stukje over uitgaan omdat ik hier een mening over wil vormen. Als ik denk naar het uitgaan naar grote festivals of discotheken heb ik daar altijd een beetje een slecht gevoel bij. Ik hoop hier te kunnen ontdekken of dat slechte gevoel een goede reden heeft of dat het een psychologische issue waar ik aan moet werken. Ik ben altijd iemand geweest die dicht bij de waarheid wilt blijven, dus ik vind dat ik mezelf en mijn gedachte / visie moet aanpassen als het blijkt dat ik er naast zit.

## Waarom gaan mensen uit?
Ik denk dat dit de beste vraag is om mee te beginnen. Ik denk zelf dat het een van de volgende dingen is. Mocht jij, de lezer, een ander idee hebben hierover laat het me dan alsjeblieft vooral weten.

1. Mensen gaan uit omdat ze ervan houden om nieuwe mensen te ontmoeten. (Misschien een potentiele vriend(in))
Ik denk dat veel mensen dit onder andere als reden hebben! Veel mensen zeggen dit eigenlijk nooit, maar als ik naar mijn vriendengroep kijk dan zie ik dat eigenlijk alleen de mensen zonder vriendin vaak uitgaan. De meesten die nu wel een vriendin hebben hebben er ook niet echt behoefte meer aan. Koen zei ooit tegen mij dat hij uitgaan ook nooit echt leuk heeft gevonden. De wedervraag die ik hier nu op zou stellen is: Als dit echt de reden is, zijn er dan geen andere plekken waarbij je veel effectiever mensen kan ontmoeten? Zoals een cafe of kroeg? In een discotheek staat de muziek meestal vrij hard en is er een hoog gehalte aangeschoten / dronken mensen waardoor de kans dat je iemand tegen komt waar je een lichtelijk normaal gesprek mee kan voeren niet al te groot is.

2. Mensen gaan uit omdat ze houden van dansen.
Ik denk dat dit stiekem een beetje een drogreden is. Als mensen echt zoveel van dansen houden dan kunnen ze ook op een dansclub waar ze niet nagestaard worden door dronke mannen of kan je gewoon zelf thuis dansen. Nu snap ik dat het leuker is om het met meerdere mensen te doen, maar als je van een beetje kwalitatief dansen houd dan zou ik niet naar een discotheek gaan haha. (Ik bedoel naast springen en een of andere vis-naar-beneden-move kom je niet veel meer tegen).

3. Mensen gaan uit omdat ze door groepsdruk behoren te vinden dat het leuk is.
Ik denk dat dit ook echt een dingetje is. Ooit is er bedacht dat uitgaan heel leuk is, en daarom moet je het leuk vinden. Ik hoor van veel vrienden die vroeger uitgingen dat ze het nooit echt leuk hebben gevonden, maar het meer deden omdat ze het gevoel hadden dat het hoorde of moest. Ik denk dat dit bij vrouwen nog meer het geval is dan bij mannen. Misschien omdat het voor vrouwen ook wat "normaler" is dan voor mannen om uit te gaan. Bij vrouwen zie je dat over het algemeen in bijna elke vriendengroep wel (al is het bij de ene groep wel meer dan de ander) maar bij mannen zijn er ook veel groepen die daar niet van houden.

4. Mensen gaan uit omdat ze graag willen drinken en zich op zulke plekken het minste schuldig/eenzaam voelen.
Sommige mensen willen graag drinken en alles even vergeten, als je dat alleen op je zolderkamertje doet zal iedereen het gevoel krijgen dat ze eenzaam zijn. Terwijl als je dat met een grotere groep kan doen op een plek waar je niet al te veel hoeft na te denken -> discotheek/uitgaansgelegenheid, dan kan je dat doen zonder dat je daarbij op zo'n moment een slecht gevoel hoeft te hebben omdat je wel onder de mensen bent. Dit is sowieso iets wat mannen wat vaker overkomt volgens mij haha.

5. Mensen gaan uit omdat ze graag gezien willen worden door het andere geslacht.
Misschien een andere vraag die je hierbij kan stellen is: Waarom maken mensen zich (extra) mooi als ze uitgaan? Dat is waarschijnlijk of omdat ze niet lelijk gevonden willen worden of omdat ze extra aandacht willen trekken en op willen vallen. Nu is de vraag natuurlijk hierbij: Is dit een slechte zaak of niet?

Mmmmm ik moet eerlijk bekennen dat ik het een moeilijke vraag vind. Het probleem is vooral denk ik dat je vooral op je uiterlijk beoordeelt wordt en dat je jezelf meer tot object maakt waar mensen naar kijken. Dit geld voor vrouwen nog veel meer dan voor mannen denk ik. Vrouwen kunnen zichzelf over het algemeen best goed inhouden maar mannen niet echt, die staren je ook gerust na. Voor mijn gevoel is iets slechts om graag gezien te willen worden in zo'n gelegenheid. Nu is de vraag of mijn gevoel juist is of niet. Stel ik verander de situatie: Je bent op een verjaardag met allemaal nuchtere mensen en je maakt je mooi. Is het dan slecht om gezien te willen worden? Of om je daar extra prettig bij te voelen om gezien te worden? Ik denk dat het sommige mensen helpt om zelfverzekerder te zijn. Nu is de vraag een beetje of je die zelfverzekerdheid wel moet zoeken in uiterlijk. Als je dat namelijk zou doen, dan zou dat betekenen dat als je 40 bent en niet meer in top-vorm, je onzekerheid weer sterk zou toenemen. Ik denk zelf dat zelfverzekerheid meer zit in wie je bent en waar je voorstaat en dat je het ook beter daarin kan zoeken. Al snap ik best dat mensen onzeker zijn over hun uiterlijk. Dat ben ik immers zelf ook regelmatig, alleen zouden complimentjes dat je er mooi uit ziet echt helpen? Of zou dat juist alleen nog maar meer de focus leggen op uiterlijk waardoor mensen nog onzekerder worden? Ik denk ook dat het uitmaakt of iemand een relatie heeft of niet, immers is het denk ik een beetje raar als je ook graag door andere mannen/vrouwen gezien wilt worden op een bepaalde manier.

Misschien is het ook wel zo dat vrouwen zich er minder bewust van zijn hoe mannen werken. Waar vrouwen hopen op een hoog gehalte complimentjes of blikken die laten zien dat ze er mooi uit zien, om hun prestige/zelfvertrouwen te verhogen, realiseren ze zich misschien niet zo goed dat voor mannen een mooi uiterlijk en vrouwen die zich uitleven de grootste trigger is om aan iemand te zitten, iemand te willen bezitten/veroveren. Ik ben eigenlijk stiekem heel benieuwd wat nou echt de diepliggende reden is. Zouden vrouwen dat echt niet begrijpen? Of vinden ze die aandacht eigenlijk heel stiekem toch gewoon wel fijn? Omdat ze dan (ook van andere) mannen horen/zien dat ze mooi zijn?

Aan de andere kant zou je ook kunnen zeggen: Ik vind het fijn om er mooi uit te zien voor een aantal mensen, maar krijg daardoor automatisch aandacht van meerdere zonder dat ik dat wilt. Dit vind ik opzich best een valide argument. Ik zou mezelf best wel mooi willen maken voor mijn vriendin zodat zij daarvan kan genieten, maar anderen kijken daar natuurlijk ook automatisch naar op een bepaalde manier, wat misschien niet gewenst is.

6. Mensen gaan uit voor de goede muziek
Errrr laten we heel eerlijk zijn, de meeste muziek is niet al te best haha, ik denk dat veel mensen dat wel zullen beaamen als ik heel eerlijk ben. En als je echt zo'n muziekliefhebber bent dan kan je thuis ook gewoon naar je favoriete nummers luisteren met het volume omhoog toch? Of als je waarde hecht aan andere mensen kan je beter naar een concert gaan.

## Is uitgaan echt zo leuk? - Conclusie
Wat ik zelf als ik eerlijk ben niet helemaal begrijp is wat er nou zo leuk is aan uitgaan als vrouw zijnde. Het gehalte dronken mensen is vaak hoog en mannen kijken naar je alsof ze diezelfde avond nog met je naar bed willen, waar je tot zekere hoogte zelf alleen maar aan meewerkt door je extra mooi te maken en extra aandacht op je te vestigen. Ik denk dat het voor veel vrouwen of A) groepsdruk of B) graag gezien willen worden door mannen de reden is dat ze uitgaan. Groepsdruk kan ik me best goed voorstellen eigenlijk, ik bedoel hoeveel anderen mensen doen bepaalde dingen niet omdat het sociaal geaccepteert is voor een bepaalde groep of geslacht.

Toch, ik wil hier niet mee eindigen omdat ik eigenlijk juist graag wil dat de conclusie is dat er een ethisch goede reden is waarom mensen uitgaan die ik ook begrijp. Dan zou dat mijn gevoel bij uitgaan onjuist zijn en dan kan ik mezelf eindelijk rationeel bevrijden van dat gevoel. Dus ik ga toch nog even een poging doen: Misschien is het voor sommige wel een combinatie van alles. Het gevoel hebben dat als ze samen dansen met onbekenden dat ze dan deel zijn van een groep en zich verbonden voelen. Dat mensen even de wereld om zich heen kunnen vergeten, als in een boek, waarbij ze op kunnen gaan in de muziek.

Ik zou willen dat ik daar compleet van overtuigd kon raken, toch ben ik bang dat dat niet de waarheid is.

